視點31 -- 【黑鏡人生‧淪落失信人】

中國過去十年建構全國社會信用體系，收集得來的生活數據，用來評價民眾誠信。
據最新公布，全國已有近1400萬人被評為失信，社會上寸步難行；內地多以「老賴」形容他們，除了欠債不還老賴賬，「失信人」何以失信、遭遇如何？

【中國式‧信用】
「守信者，一路暢行；失信者，寸步難行」。

近年中國各地政府推行社會信用評級，要求各部門以至企業，向中央平台集中推送個人或企業的「守信」和「失信」資料，建立「紅名單」及「黑名單」，再加以聯合獎懲。預計2020年，這套全國社會信用系統將基本建設完成，並應用在14億中國人的生活當中。

《視點31》訪問了十年前率先推行信用評分系統的江蘇徐州睢寧縣，了解政策背後的目的和實際操作。當國家機構負起判斷民眾誠信高低之責，會利用甚麼樣的標準、尺度衡量？一個人或企業的信用狀況，對他的生活有何影響？社會是否變得更有誠信，還是變成一個全面監控的「奧威爾式」制度？

唔好意思阻阻你
7月10即係聽日截止喇！
填咗嘅就幫手推！

【DQ區選反對確認書】同我入黎填撚左佢

入去推上熱門呀